# **Верстка**

## **Требования к Pre-Intermediate группе уровней(2-4) в области "Верстка**

Если человек знает и способен применять всё ниже перечисленное под ограниченным контролем, то речь идёт об оценке 4.

### **Знания**

1. Объявление элементов пользовательского интерфейса в XML

2. Создание экземпляров элементов во время выполнения (программное создание View и ViewGroup элементов, а также управлять их свойствами)

3. Работа с ресурсами и атрибутами XML

4. Размещение макетов, его параметры, размеры, отступы и поля

5. Создание списков с помощью RecyclerView

6. Layouts - особенности работы, обоснованный выбор (понимание зависимости от вложенности)

### **Опыт работы**

Опыт работы построения верстки под все основные размеры экранов девайсов

Четкое понимание правил позиционирования компонентов на экране



## Требования к Intermediate группе уровней (5-7) знаний по "Верстка"

Речь идёт об оценке 7, если сотрудник эффективно и независимо выполняет работы, связанные с версткой, является примером для менее квалифицированных сотрудников, иногда выступает в роли наставника. Также, это подразумевает следующие компетенции:

### **Знания**

1. Создание макетов с помощью адаптера (AdapterView, SimpleCursorAdapter)

2. Создание отзывчивого пользовательского интерфейса с помощью ConstraintLayout

3. Анимации (MotionLayout, AnimatedVectorDrawable, анимациея View-элементов)

4. Координация view элементов внутри Viewgroup (CoordinatorLayout + CoordinatorLayout Behaviors + AppBarLayout)

5. Работа с всплывающими окнами, диалогпми, меню

6. Управление видимостью системного пользовательского интерфейса (System Bars, Status Bar, Navigation Bar)

7. Понимание различий в API и создание обратно-совместимых интерфейсов

8. Понимание рендеринга, его анализа и производительности

5. Повышение производительности (ViewStub, оптимизация иерархии макетов, Повторное использование макетов с <include />)

6. Material Design

7. Работа с SVG и Vector drawables

8. Использование Navigation component

9. Custom View Components

### **Опыт работы**

Иметь опыт адаптивной верстки

Иметь опыт работы с SVG и Vector drawables

Иметь опыт реализации и управления анимациями

Имеет опыт верстки с использованием Material Design

Иметь опыт верстки под планшеты

Имеет опыт проектирования верстки приложений для различных положений и размеров экрана


## **Требования к Upper группе уровней (8-10) знаний по "Верстка"**

### **Знания**

1. Отображение графики с OpenGL ES

2. Испоьзование Jetpack Compose

3. Canvas

### **Опыт работы**

Есть навык создания, проектирования и управления стилевыми библиотеками

Есть навык создания сложных анимаций

Участвует в обучении и наставничестве

Выступает в роли эксперта в этой области в своём и других проектах

Активно участвует в инструктаже и кураторстве консультационной работе по этой области

Разработать серию докладов или курс в этой области

Принимать участие в образовательных проектах компании или за её пределами

Активно участвовать в инструктаже, кураторстве, менторстве других сотрудников LightIT в этой области.
